% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=2&s2=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% Theme Fonctions
% SousTheme Fonctions affines
%@Titre Représenter graphiquement une fonction affine
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
Représenter graphiquement les fonctions affines suivantes  $f$ définies sur $\mathbb R$ par :
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=\dfrac{3}{4}x -2$
	\item $f(x)=\dfrac{1}{5}x +5$
\end{enumerate}   
\end{minipage}\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=2&s2=1&i=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}	
		\end{minipage}\\
		$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}






\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\La droite a pour équation $y=\dfrac{3}{4}x -2$. \\
              L'ordonnée à l'origine est $-2$, on place donc le point $A$ de coordonnées $(0\,;\,-2)$.\\
             Le coefficient directeur est égal à $\dfrac{3}{4}$. En se décalant de $4$ unités vers la droite à partir du point $A$, on monte de $3$  unités. \\
             On obtient alors le point $B$. \\
             On trace la droite $(AB)$.\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw[color={red},line width = 2] (-40,-32)--(44,31);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-1.8125)--(0.1875,-2.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-2.1875)--(0.1875,-1.8125);
	\draw [color={red}] (0,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.1875)--(4.1875,0.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.8125)--(4.1875,1.1875);
	\draw [color={red}] (4,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On sait que la représentation graphique d'une fonction affine est une droite.\\La droite a pour équation $y=\dfrac{1}{5}x +5$. \\
              L'ordonnée à l'origine est $5$, on place donc le point $A$ de coordonnées $(0\,;\,5)$.\\
             Le coefficient directeur est égal à $\dfrac{1}{5}$. En se décalant de $5$ unités vers la droite à partir du point $A$, on monte de $1$  unité. \\
             On obtient alors le point $B$. \\
             On trace la droite $(AB)$.\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (6,7);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(6,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,7)--(6,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw[color={red},line width = 2] (-49.029029107554,-4.8058058215108)--(54.029029107554,15.8058058215108);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,5.1875)--(0.1875,4.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.8125)--(0.1875,5.1875);
	\draw [color={red}] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,6.1875)--(5.1875,5.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,5.8125)--(5.1875,6.1875);
	\draw [color={red}] (5,6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
La courbe représentative d'une fonction affine est une droite. En exploitant l'ordonnée à l'origine puis le coefficient directeur de chaque fonction, on peut obtenir deux points situés sur la droite ...
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(5,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw[color={red},line width = 2] (-40,-32)--(44,31);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-1.8125)--(0.1875,-2.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-2.1875)--(0.1875,-1.8125);
	\draw [color={red}] (0,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,1.1875)--(4.1875,0.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.8125,0.8125)--(4.1875,1.1875);
	\draw [color={red}] (4,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}
\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (6,7);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-5)--(0,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(6,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,7)--(6,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-5)--(6,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-5)--(-5,7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw[color={red},line width = 2] (-49.029029107554,-4.8058058215108)--(54.029029107554,15.8058058215108);
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,5.1875)--(0.1875,4.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,4.8125)--(0.1875,5.1875);
	\draw [color={red}] (0,5.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,6.1875)--(5.1875,5.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,5.8125)--(5.1875,6.1875);
	\draw [color={red}] (5,6.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-0.5,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};

\end{tikzpicture}



\end{enumerate}
\end{Reponse}
